乘客帶牛丸過關被指違禁 中國海關警告再犯屬刑事

高鐵香港段今日通車，中午有大批旅客及港人乘車抵達香港西九龍站，目測有逾300人在內地口岸區等待辦理過關手續，不論自助通道或人工櫃台都大排長龍，記者最終等待了逾16分鐘。另外稍早之前，首班不停站前往廣州南站的列車延誤，要近54分鐘才抵站，較時間表遲了近10分鐘。有乘客擔心趕不及轉車，一度鼓譟。

洪先生今日乘搭首班由西九站前往廣州南站的直達列車，原定10時47分抵達廣州南站，他另在內地網站購買了從廣州南站轉車往肇慶廣寧站、11時18分開出的列車車票。

惟洪先生今早抵達西九站櫃位取票時，卻被告知未能取票，要到廣州南站出站取票，再重新接受安檢及進站乘車。他說，原本是打算回鄉過中秋，但擔心趕不及轉車，而內地段車票其他班次亦已售罄，他估計要折返香港，未能回鄉過節。

同樣乘搭該班車的吳先生一家四口，亦計劃搭高鐵到廣州與親人過節，惟他們在西九站接受內地海關安檢時，卻被告知一包牛肉丸是「違禁品」，牛丸最終被沒收及銷毀，內地海關甚至警告他，若再犯就屬刑事。吳先生批評兩地沒有提早在港宣傳乘車違禁品清單：「好serious（嚴重），佢話第二次就係刑事，牛丸咋喎，竟然係違禁品。」

中國海關想食咋

沒收係事實
銷毀就

醒少少 下次帶多罐蜜糖麻

用個胃銷毀佢

佢地入面打緊邊爐
你咁岩又有香港靚牛丸
唔捉人你捉邊個

啱晒~BBQ可買少多樣

海關嗰期想食咩，嗰樣就係違禁

牛丸, 正呀餵

今晚加餸

如果帶一包有瀉藥嘅牛丸，會唔會被沒收呢？

日日有100蚊飯盒
另外再有加餸
唔洗幾耐個個關員變晒毛新宇咁款

有咩法係第一次犯就冇事 第二次開始先係犯法

好人好姐搭高鐵

人治法
公佢拉你
字就你俾人拉

帶牛丸坐高鐵囉文盲

好尷。。

上次我過羅湖關
都被人收左隻香蕉
話唔可以帶蕉過關

拜託，記得要包裝到同其他未加料一樣先得喎！！！

下次帶幾樽咖啡因丸仔，連警告都唔洗，直接收皮

生果好似講明唔可以帶 但係牛丸就冇聽過

會爆架

我有親戚係福田口岸做，燕窩，海參，鮑魚，魚翅當菜食。

伯母!

其實仲有一種方法
佢地唔比你過, 你就死都要番轉頭
佢地冇權唔比你咁做
你可以同佢講, 咁我去第二個關口過

當然食物係易解決
你帶左其他野, 用品來既私人野
大家係可以咁大番佢

陳婉婷有難了

梗係啦,懷疑你個D係爆漿瀨尿牛丸喎
點知你會唔會係攻擊性武器

做多左好撚多喇

講緊既係大陸海關喎 你大佢？佢驚你有牙呀

你番轉頭, 你覺得佢可以夾硬拉你走咩
人地唔會玩咁大

信任黨既領導

人如其名

就係會夾你走
打你就唔會既，困你係間房幾個鐘咁囉

支那狗要加餸

中國的會爆炸

咪on9啦
FF少陣啦

毒撚廢到過關都驚
仲想民主獨立

可能寫住美國牛丸

依期無得進口

港豬咪撚挑釁我

一

牛丸加瀉藥都係違禁品

過關唔帶得生野呀

醬爆牛丸屬於爆炸品？

帶出鏡就得

過關唔俾帶牛丸，聽落就好似落雨唔可以炒蛋

爭咩ㄚ

終於有人講

咁都違禁

牛丸熟撚左架弱智

不嬲生野同水果都唔比就咁帶去其他地方，班港豬未出過國？

個男人話prepack，唔熟prepack應該變壞哂

牛丸都生 同d港孩話d雞呀豬呀係白色有咩分別

係架 民主好似你係網上9UP下就有架啦
你係香港警察面前跑走 人地都有理由捉你返警署啦
何況係公安面前 求其作懷疑你有危險品
已經可以帶你入房幾粒鐘啦

生野唔帶得過關其實都算常識，仲有植物都唔得啦，呢D已經係全世界

講就講D大陸獨有既閪野

帶熟牛丸唔比過關，帶腦唔比上連登

醒目

呢啲prepack丸類基本上係熟哂
一擠就係擠落熱水烚熟佢
唔熟好難定到型 尤其是用真空包裝嗰啲

算啦，抄登多弱智

中國沒有什麼是不可能的

係咪班大陸仔想食

牛丸made in Chin na，會爆炸。所以係違禁品

好似生果唔俾過關

好笑

都係上面巴打嗰句
嗰期海關想食乜 嗰期就禁乜

好好笑呀我屌你老母

有農業既國家都唔俾外來植物入境
怕同本地野打亂種
好似係

外國係
信唔過中國，睇過關情況都知係籍口
知唔知外地水果抽幾重稅

結婚

我之前都試過係北京番香港比人收左個sony尿袋
500幾蚊 同一程條女又on99放左500$人仔係個gip到
番到香港所有gip 比人開過曬 應該係大陸安檢
個500$都無埋 大陸人賤過狗真係一d都無錯

我覺得大陸捉左吳先生都好正常，奶共唔洗代價？

你贏

吓，預左啦，話人仆街？

係呀 你番工都預左ot嫁啦

仲話叫人住大灣區
返工就係香港
港豬放工後買d餸給上去都隨時拉去打靶

老豆羅湖俾人捉過食物唔帶得
不過係扣起等返香港先拎返

飯盒邊個供應？

人肉以外既生肉唔帶得

但香港啲牛丸起碼真係有牛肉先

牛丸熟左架喎

根本有需要列清楚乜野係違禁品
愛膚堅係噴霧都唔帶得
香港人有香港腳，唔通係新聞？

好人好者搭高鐵
鬼唔望佢地比人拉鳩晒

大陸就係唔會寫死自己，唔係點搬龍門呀

其實有寫明邊啲唔可以帶，所有電子產品，食品，日常生活用品，現金，藥品.....等等，全部係唔可以帶！

根據《中華人民共和國禁止攜帶、郵寄進境的動植物及其產品名錄》規定，禁止攜帶、郵寄進境的物品有三大類16個條目，動物及製品包括活動物(犬、貓除外)、生或熟肉類、鮮奶和奶酪等製品、蛋及蛋製品、燕窩(罐頭裝燕窩除外)、油脂皮張毛類骨角製品、動物源性飼料肥料七大類；植物及製品包括新鮮水果蔬菜、菸葉(不含菸絲)、種子(苗)、有機栽培介質四大類；另外，菌種、器官組織、動植物屍體和標本、土壤、轉基因生物材料等其他檢疫物也禁止攜帶。

根據《名錄》，比較熱門的應節物品諸如新鮮水果、花膠、海參、鮑魚、魚翅、肉製品等都是禁止攜帶郵寄入境的。

其實潮州牛丸好食n倍

早幾年返大陸試過帶啤梨比大陸海關check到，沒收之後咁佢會開張銷毀證明比我，我見佢放啤梨嗰陣手腳咁輕好似帶返去食，我就隨口一句沒放嘅嘢唔係要銷毀咩，緊住佢黑曬面焗住將包啤梨大力擲落地下

牛丸+催情朱古力揸住過關，到時等班友互射。

抵喇 坐高鐵呀拿

印象中生，或者已煮熟都唔得
已加工包裝好嘅零食就得

的人講到沒收好奇怪咁，但又唔睇清楚

真係一直都唔俾
“佢又唔捉” 《-唔係唔捉，係random未捉到，人地犯法你就可以跟住犯？咦，咁似大陸人口吻嘅？

PS 80‘s